警方聯同證監會瓦解「唱高散貨」洗黑錢集團，拘１２人檢９億財物

《經濟通通訊社５日專訊》警方聯同證監會採取代號「合璧」聯合行動，打擊「唱高散貨」集團。警方昨日突擊搜查２７處地點，包括住宅及證券行，拘捕７男５女，年齡由２３至６５歲，涉嫌在社交平台誘騙股民入市，操控股價及洗黑錢，相信已瓦解一個龐大的洗黑錢集團，同時凍結多個涉案的證券及銀行戶口，行動中檢獲超過９億元現金及貴重財物。 警方指，該犯罪集團在２０１８年底運作，去年開始活躍，先以低價股市作目標，收購或借用一些股票戶口，然後聯同網上詐騙集團，在社交平台吹捧股票潛質及價格，誤導投資者於高位買入，集團就在高位大量拋售股票，過去幾個月至一年有大量不尋常交易。 證監會表示，犯罪集團成員自稱投資專家或股評人，利用貼士或內幕消息，游說市民投資，令他們損失慘重。

達子相信hkdiscuss 財經台應該好多人要俾人拉